\chapter{Design}
Nous avons choisi de diviser les classes du projet en deux groupes, les classes
visuelles et les classes logiques.
Le package \texttt{logique} s'occupe de la partie calcul et le package \texttt{visuel}
de la présentation.
\section{Classes Logiques}
\subsection{Damier}
La classe \texttt{Damier} du package \texttt{logique} sert à la gestion des différents "coups" du
jeu.

\subsubsection{Attributs}
\begin{itemize}
	\item \texttt{Pion[][] pions}: Une matrice de pions
	\item \texttt{int x} et \texttt{y}: deux \texttt{int} donnant les dimensions de la matrice
\end{itemize}

\subsubsection{Méthodes}
\begin{itemize}
	\item \texttt{public void flip}
	\item \texttt{private void flipNeighbor}
	\item \texttt{private void flip(Left|Right|HSame|VSame|Up|Down)}
	\item \texttt{private Pion getPion}
\end{itemize}

\begin{description}

\item[\texttt{flip}:] Cette fonction sert à retourner un pion, changeant son état (de
\texttt{NOIR} vers \texttt{BLANC} ou l'inverse). Elle fait appel à un certain nombre de fonctions
privées auxiliaires (les autres de la liste), pour s'occuper des pions
environnant.

\item[\texttt{flipNeighbor}:] Il s'agit d'une version de \texttt{flip} qui n'influence pas les
voisins, permet de retourner ceux-ci sans provoquer de réaction en chaîne.

\item[\texttt{flip(Left|Right|HSame|VSame|Up|Down)}:] Cette fonction est un \textit{wrapper}
autour de \texttt{flipNeighbor}, et permet de retourner des groupes de pions.
\end{description}

Plus précisément :

\begin{description}
	\item[\texttt{flipLeft}:] retourne les trois pions (arrangés verticalement) dans la
	colonne à gauche du pion actuel.
	\item[\texttt{flipRight}:] idem à droite.
	\item[\texttt{flipVsame}:] retourne les deux voisins au dessus et en dessous du pion
	cible.
	\item[\texttt{flipUp}:] retourne les trois pions arrangés horizontalement à la ligne
	au dessus du pion cible.
	\item[\texttt{flipDown}:] idem en dessous.
	\item[\texttt{flipHsame}:] retourne les voisins horizontaux direct du pion cible.
\end{description}

Enfin \texttt{getPion} permet un accès générique à n'importe quel pion du damier logique à
partir de ses coordonnées.

\subsection{Pion}
\subsubsection{Attributs}
\begin{itemize}
	\item \texttt{DamierLogique damier}: le damier auquel le pion appartient.
	\item \texttt{Etat etat}: état actuel du pion.
	\item \texttt{int x,y}: coordonnées du pion dans le damier.
\end{itemize}

\section{Énumérations}
\subsection{Etat}
Sert à décrire la couleur d'un pion. C'est ce qui est utilisé pour déterminer la
fin de la partie, mais également pour dessiner le pion.
\subsubsection{Valeurs}
\begin{itemize}
	\item \texttt{BLANC}
	\item \texttt{NOIR}
\end{itemize}

\subsubsection{Méthodes}
\begin{description}
    \item[\texttt{flip}:] Renvoi l'état inverse de celui sur lequel il a été appelé.
\end{description}


\section{Classes visuelles}
\subsection{Damier}
Il s'agit d'une classe très simple, sa seule fonction est de fournir une
interface avec la partie logique du code. Il crée un damier logique, puis le
remplit de pions.

Son constructeur demande en paramètre la taille du damier.
\subsubsection{Méthodes}
\begin{description}
	\item[\texttt{getNbrRows}:] nombre de lignes
	\item[\texttt{getNbCols}:] nombre de colonnes
\end{description}

\subsection{Pion}
Cette classe hérite de \texttt{JComponent}, implémente \texttt{MouseListener}
et fourni la partie visuelle des pions. Elle
s'occupe de les dessiner à l'écran, et de faire passer les actions effectuées
dessus au moyen de la souris, au pion logique qui est derrière.

\subsubsection{Ciblage du Pion dans la case}

Nous avons utilisé l'équation cartésienne de l'ellipse, afin de vérifier si les
coordonnées d'un clic sont à l'intérieur de la partie dessinée du Pion.

\[
\left(\frac{x-0.5\times{largeur}}{0.3\times{largeur}}\right)^2 +
\left(\frac{y-0.5\times{hauteur}}{0.3\times{hauteur}}\right)^2 \le 1
\]

On notera que les coordonnées sont modifiées pour la raison suivante:
l'origine du repère au sein d'un élément se trouve dans le coin supérieur gauche,
et non à l'intersection des axes de l'ellipse, qui est au centre du \texttt{Pion}.

2 autres méthodes représentent un intérêt particulier:

\subsubsection{\textbf{public void} mouseClicked(MouseEvent mouseEvent)}
Si on clique sur un pion visuel il appelle la fonction \texttt{flipme} sur sa composante
logique.

\subsubsection{\textbf{public void} paintComponent(Graphics g)}
Ce composant utilise la formule suivante pour dessiner le "rond"
\footnote{Cela dépend du redimensionnement... C'est en général une ellipse} du pion:

\[
\left(\frac{largeur\times{
2}}{10},\frac{hauteur\times{2}}{10},\frac{largeur\times{6}}{10},\frac{hauteur\times{6}}{10}\right)
\]

\subsection{SetSizeGrid}
Cette classe contient les spinners et les différentes vérifications nécessaires
au changement de taille de la grille.

\section{Othello}
Enfin la classe principale, qui crée la fenêtre, et dessine les composants principaux
destinés à contenir ceux décrits dans les classes précédentes.
